\documentclass[paper=a4,headinclude=true,headheight=78pt,footheight=21pt]{scrartcl}
\usepackage[top=5cm, bottom=3cm, left=1.32cm, right=1.32cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=new, babelshorthands=true]{german}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\hypersetup{
  pdfauthor = {Matthias Brandt, Deutscher Frisbeesport-Verband},
  pdftitle = {Lastschriftverfahren blanco},
  pdfsubject = {Lastschriftverfahren blanco},
}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xargs}

\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\clearpairofpagestyles
\lohead{\includegraphics{logo.pdf}}
\rohead{\textbf{\normalfont\textsf{\textbf{\Large{Teilnahmeerklärung am\\Lastschrifteinzugs-Verfahren}}}}}
\lofoot{\jobname}
\cfoot{\pagemark}
\rofoot{\today}


\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}\normalsize



\title{Teilnahmeerklärung am Lastschriftverfahren}
\author{Frisbeesport-Verband}
\date{\today}

\newcommand{\TextFieldSingle}[1]{%
  \TextField[backgroundcolor=gray!10,borderwidth=0,width=.8\textwidth,height=0.7\baselineskip]{\parbox{.2\textwidth}{\hfill #1} }
}
\newcommandx{\TextFieldMulti}[3][2=.2\textheight,3=,usedefault]{%
  \TextField[backgroundcolor=gray!10,borderwidth=0,multiline=true,width=\textwidth,height=#2,default={#3}]{#1\\}
}

\begin{document}
\setlength\parindent{0pt}

\vspace*{1em}

{\itshape
  Das vollständig ausgefüllte Formular bitte senden an:

  DFV-Mitgliederverwaltung c/o Jörg Benner, Martinusstr. 9, 50765 Köln

  oder per Mail an geschaefte@frisbeesportverband.de
}

\vspace*{1em}

%\maketitle
\begin{Form}

\section*{Vereinsname}
  \TextField[backgroundcolor=gray!10,borderwidth=0,width=\textwidth,height=0.7\baselineskip,name=Vereinsname]{}

Hiermit ermächtige(n) ich/wir den Deutschen Frisbeesport-Verband e.V. die fälligen Mitgliedsbeiträge zu Lasten meines/unseres Kontos bis auf Widerruf durch Lastschrift einzuziehen.
\section*{Kontaktdaten}
  \TextFieldSingle{Vorname, Name}
  \TextFieldSingle{Straße, Nr}
  \TextFieldSingle{PLZ, Ort}

\section*{Bankverbindung}
  \TextFieldSingle{Kontoinhaber}
  \TextFieldSingle{Konto-Nr. (IBAN)}
  \TextFieldSingle{BLZ (BIC)}
  \TextFieldSingle{Name der Bank}

\vfill

\renewcommand*{\DefaultOptionsofText}{print,bordercolor={white}, borderwidth=1pt}

\renewcommand{\LayoutTextField}[2]{% label, field
\begin{tikzpicture}
  % \draw[very thick] (0,4ex)  -- (0,0) -- (0.2\linewidth,0);
  % \node[anchor=west,font=\footnotesize\sffamily] at (0cm,-1.25ex) {#1};
  \draw[very thick] (0,0)  -- (0,0) -- (0.3\linewidth,0);
  \node[anchor=west] at (-1ex,2ex) {#2};
  \node[anchor=west,font=\footnotesize\sffamily] at (0cm,-1.25ex) {#1};
\end{tikzpicture}
}

\TextField[backgroundcolor=gray!10,width=.3\textwidth,height=0.7\baselineskip]{Datum}
\TextField[backgroundcolor=gray!10,width=.3\textwidth,height=0.7\baselineskip]{Ort}
\hfill
\TextField[backgroundcolor=white,borderwidth=0,width=.3\textwidth,height=0.7\baselineskip,disabled=true,readonly=true]{Unterschrift}
\end{Form}

\end{document}